[世界病毒] 韓海警截50艘中國非法捕魚船 爆衝突扣押20人

據韓聯社今日報道，南韓西海地方海洋警察廳稱，當地時間昨日早上9點40分，在全羅南道新安郡可居島西南方向35海浬海域，發現50多艘60至80噸級中國漁船非法捕魚。韓聯社稱，韓海警投入1500噸級、3000噸級的5艘警備艦艇、1艘漁政船和1架直升機來應對。

報道指出，有中國漁船涉嫌非法捕魚被韓方海警扣押，為幫助其逃脫，其他漁船與韓海警發生衝突，遭到班組武器警告，韓海警使用K2步槍發射警告後，又用M-60機關槍掃射453發子彈。此外，一艘接近3000噸級韓方警備艦艇的中國漁船也遭到K2步槍發射警告。隨後中國漁船撤離。

最終，韓海警扣押2艘涉嫌非法捕撈的中國漁船，並將船上20船員移送全羅南道木浦市。其中，有1艘被扣押的中國船隻在衝突過程中遭受浸水損失。

近年來，中韓漁業糾紛引發的暴力衝突頻繁。據韓聯社報道，去年12月19日，在韓國經濟專屬區水域，韓海警對40多艘中國漁船警告無效後，發射200多發子彈進行驅趕。

對此，外交部發言人華春瑩在記者會上回應稱，「中方歷來高度重視涉外漁業管理工作，積極採取有效措施維護相關海域漁業生產秩序。希望韓方妥善處理相關問題，在執法過程中不要採取危及人員安全的過激手段，切實保障中方漁民的安全與合法權益，並與中方加強溝通，共同維護有關海域漁業生產秩序」。

射鳩佢地就啱架啦，駛俾面你？

班生番走入黎偷捕仲要人地保障返偷捕者權益